剛宣布習近平訪北韓 吉林北韓邊界發生地震

就在央視今晚7時播報習近平20日將訪問北韓逾30分鐘後，吉林琿春就發生1.3級地震，且震源深度0公里。網民猜想可能北韓在核試，但北韓過去核試引發的地震規模多在4級以上。
中國國家地震台網官方微博通報，17日晚間7時38分在吉林延邊州琿春市（北緯42.94度，東經130.30度）發生1.3級地震，震源深度0公里，還駐明「疑爆」二字。

由於「疑爆」二字及異常的震源深度，加上地震發生地琿春市緊鄰北韓，且地震前幾分鐘才剛發布中共總書記習近平將出訪北韓的消息，立刻有網民在新浪微博上討論，憂心北韓又展開核試。
有網民說，「大大（習近平）不是要訪問朝鮮（北韓）嗎，陰謀論1、放鞭炮給我們看增加談判籌碼；2、放鞭炮給美帝看大大來了，增加威懾；3、玩呢。」
但根據以往報導，肇因於北韓核試所引起的地震，規模多在4以上，加上中國近來的工安事故也不少。因此，也有人猜想，「應該是加油站或者化工廠爆炸了吧？」

lm

天威震怒

不祥之兆

去到先震啦

放左個屁

唔好意思剛剛放左個屁

天滅_ _!

震源深度0公里
核彈唔會咁低級
一定又爆化工廠

只想知雜大大有無身亡
對其他嘢無興趣

因為我真係好愛國

1.3級